點解嘉湖比你地講到一文不值？

5.5m住到3房，好過九龍納米

天水圍已經垃圾

風水好差

位置問題

除左真係好遠之外其實係冇乜問題
但好遠真係好大問題 時間就係金錢 每日浪費左幾多時間係車上面
住慣大西北可能唔覺得有問題 但住慣九龍既人真係好難接受到

利申: 以前住果邊 宜家搬左出九龍
搬出去之後第一日放工發現30mins番到屋企真係好爽皮
以前住大西北去邊都閒閒地1個鐘以上

住咁大有咩用？

日日返工來回3-4粒鐘人都精神病啦

買樓最緊要location location location

信連燈仔食屎啦
買市區龍床盤就真係中伏啦

好舊下喎30年

連登仔個個住山頂
天水圍梗係垃圾

愛都大廈住唔住

天水圍都比人定左形
偏僻, 窮, 多新移民
仲點會比人睇得起

最大問題係遠，
假設2公婆都係中環返工當你1程只需20蚊
20*2*2*22=一個月返工車錢都1760蚊
當你只係需要1個半鐵返到公司。1日來回3個鍾。當你得80蚊人工一個鐘
2*3*80*22=10560蚊既時間成本
10560+1760=12320蚊成本
每個月洗咁多時間成本同車錢。不如買市區，供多1萬蚊1個月。反正供樓既錢扣利息之後係幫自己草錢。

申利：會去英國，唔留係香港

同價比較

15分鐘返到市區150呎納米屋企又會好精神咩？

無得咁講
我都識幾個有錢佬喺嘉湖發蹟
依家手揸幾十個嘉湖單位亦繼續住嘉湖話呢度旺佢

你又吹大左少少黨鐵月票去南昌300 紅磡500 嘉湖去中環一個鐘內一定到

話人風水差真係最鳩既理由
一個屋苑咁多戶，個個都行衰運咩

其實嘉湖幾好 又靜
係天水圍黎講別樹一角

曾經住過
啲都唔失禮
係鑽石廳難搞啲

大西北=垃圾 依個觀念係15/20年前既產物
當時市區咁無咁19納米盤
上車既人會覺得舊同單支都唔係問題 點都買番市區先
最緊要番工快 放假飲食有配套
加埋當時市區樓同新界樓樓價差距未大到咁誇張 可能係13k vs 7k 所以會覺得傻鳩先住大西北

但時移世易 依家市區新樓基本得番納米盤 正常間隔樓呎價下下都18k起跳 入場都6球
嘉湖仲係10-11k 大西北商場配套又叫做愈來愈充足 個價相比之下變左好吸引 前題係你接受到遠 逼/等東鐵

朋友話，個個星期都見普通話大媽係樓下嘈交打交

呢個大媽

真係恕寡人唔能夠認同
覺得車程有幾個分界線
1個鐘以上，半個鐘以上，半個鐘以內
我自己覺得除左1個鐘以上之外
其他都接受到
買樓自住唔係淨係一味講位置
放租/投資用就唔同講法

你都識話到南昌/到紅磡。過埋海果程就貴
嘉湖1個鍾去中環你都講得出

咁你係買黎自住定放租？

嘉湖點一個鐘去唔到中環 當你住最入輕鐵去西鐵15分鐘咩都到 西鐵南昌連埋行去中環 42分鐘 香港32分鐘 MTR apps 有預多比你 過海個程都係補返10蚊 我之前住黃埔去中環搭鐵都要12啦

去英國你就知一程車4、5磅係咩滋味
就算tube一個站都兩磅半用oyster card

只有on9先話香港車費貴
香港地只有揸車先至貴，搭車係平靚正

投資用，市區幾細都有人接，天水圍幾平都未必有人接

咁佢講緊自住車程耐會精神病
你又講咩投資啫……
同埋你知唔知2020年交投最多嘅屋苑係嘉湖
反相巿區納米樓一手地產商食盡價，到你二手放出去就真係未必有人接嘞
你參考下經典奇則勝利道1號啲成交

因為嘉湖係汪狗老巢-->汪狗係藍屍-->要唱到一文不值

住天水圍返工好哂時間

1: 遠離市區，返工超遠，因為仲要轉輕鐵，呢道無晒吸引力

2: 新移民集中地，講普通話多人過白話

3: 被公屋圍住，人地2-3千住得比你大，心理唔好受

4: 校網差，附近學校分分鐘一班多過一半係大陸新移民，如果唔融入佢地，個仔或女好易變自閉

5: 街童勁多，子女易學壞

6: 附近輕鐵，商場，公園，街市迫爆大陸人，田買野都成堆人同你搶

7: 價錢唔係平好多，嘉湖都賣緊皮1呎

無可否認市區係好 交通方便 去邊都半個鍾搞掂
但如果同尺數 起市區碼最小貴一半
都係果句 睇餸食飯啦
利：最近買左嘉湖3房
同價錢市區買到舊唐樓 或者 細好多 單支
為下一代著想 打飛機都想有間房啦
係番屋企遠小小 比多小小時間 我接受到既

林太：連登仔食屎啦

我邊1句有話車費貴？

人生重要搵番工煩惱住邊真係柒

人地1個鐘頭內返到中環架

真係去到wo之前去嘉湖同人補習
之後出中環
預左個半鐘，點解一個鐘到

市區人通勤時間計法=由出門口開始計到人到口門。
大西北人通勤時間計法=由架車開車開始計到架車埋站。

出門口計
你自己搭過未？

我自己試過九龍塘個邊就會一個鐘多d
但出中環就一個鐘咁上下

有村巴，6分鐘到西鐵站

非繁忙時間，趕時間塔西鐵
繁忙時間，一定係塔巴士快車

中國人社區

如果600幾萬大三房嘉湖個價買到好多大西北樓啦
洗咩一定嘉湖

其實好多鬼佬都住市郊，一個鐘車程返公司

依家講緊自住喇，你返工返到屋企對住間得百幾呎既狗屋，郁下都要就住就住，真係唔知生存定生活喇

如果你返中上環 其實都好快
~40-45分鐘就到

早上時段 山頂渣車落中環都40 分鐘啦

政府交通津貼你計左未？

巴打你唔好亂up 樓上個個話要個半鐘 我講1個鐘都好保守 我自己由中環去過就一個鐘到

要30分鐘咁耐你已經覺得爽皮
如果10分鐘返到工你會點

利申行路5分鐘返工

呢個真，住荃灣西d fd 話巴士半個鐘出到旺角
我搭地鐵幾個站到都要預二十分鐘
原來佢淨係計車程，落樓等車唔計

地產agent常用美化手法

鑽石廳睇電視會唔會睇到人斜視?

不如講下依個價錢唔買嘉湖
可以買到咩樓齡冇咁高
又差唔多大既樓

5.5m就算有都係細3房
大3房好似要6.5m

我住緊麻
坐967 去上環 40 分鐘就到

見到上面話天水圍出中環唔洗一個鐘肯定未試過返工時間搭

好人好姐點解要住天水圍呢啲山卡啦地方？
貪佢返大陸近呀？

綜援山莊 啲鄰居質素又差

同埋想問天水圍有咩好行？
佢地出街咪又去返市區

點解唔直接住市區？

住大西北方便返大灣區D 工

搭左幾年，屋企門口到公司門口啱啱好一個鐘

宜家有活動架

天水圍係西鐵，西鐵係好過東鐵

FYI, 地鐵APP話天水圍站去香港站係42分鐘

由架車開車開始計到架車埋站

唔好成日覺得自己天之驕子 香港你都撈唔掂 以為去到英國就變人中之龍？

屯門天俾狗住
垃圾人種

真係睇個人喜好，
又冇咁多錢，又想住大啲，
嘉湖山莊都算係噉啦，
至少唔會話玩Ring fit都要撞手撞腳，
有時喺屋企攤抖下，
都想有大啲空間，
唔會太大壓迫感。

FYI , 荃灣去旺可開車到埋站21分鐘

我自住
但唔係買嘉湖，大西北我都冇興趣
純粹覺得買樓住唔係淨係講位置
size，環境，景色，區內文化等等都好緊要

關乜閪事
全撚部垃圾破碎家庭mk臭雞新移民

你住天南行去西鐵站5分鐘咪係，你知西鐵站個位有幾閪啦

珀麗灣算唔算
15-19年樓 新鴻基
580萬起 500呎up

嘉湖去中環一個鐘一定到

明明其實好過好多區 個區睇落又唔舊 環境又好

下 實際1個鐘都唔洗喎搭鐵
專巴5分鐘到西鐵站 天水圍搭去南昌23-24分鐘 南昌去香港站7分鐘。 就算去中環站 都係多10-15分鐘渣喎

由出門計都一個鐘一定去到

去香港站純車程30分鐘就到 計埋出門等車果啲1個鐘都一定得

你試下住劏房你咪知 多果少少時間但住得寛敝好多綠化環境又好

2021年仲有人信風水 笑左

仲要外型試試正正、有會所、大堂靚等等

而家樓價離晒地既年代
仲有得講邊度一文不值？
如果你住慣新西既話，嘉湖又唔算一文不值
但你住港島西的話，梗係一文不值啦，從來判斷呢d野，都係視乎自己日常生活習慣。

正如我一向覺得將軍澳／康城果邊d樓都一文不值
因為距離我生活地方遠嘛

真係有三房，最近想買樓 有 3房好吸引

汪狗台個串柒柒拍擋楊生好似住果頭

on9 有時行得快又等車快 以前最快試過40分鐘到香港站啦 average就45-50分鐘左右 中環站就55分鐘左右

你呢個數偷左好多時間
行去專巴
專巴落車上月台
天水圍等車
南昌行去轉車再等車
快既一個鐘少D,唔好彩既另計

全港最黃之一既區原來係垃圾

天水圍有幾多係公營房屋？
公 ／ 私 比例幾多？

中肯，嘉湖樓價上車唔差

繼續吹奏垃圾九龍啦
全部舊樓唐樓又臭又多道友

又係計到中環站就當到左公司
我住左廿幾年返工一個鐘屋企去到中環公司10隻手指數得哂，不過可能我跑得慢啦

垃圾地方就係垃圾地方
唔需要辯論
十年都唔會去一次呢啲貧民窟

美麗景搭967
樂賞搭969算啦
唔塞車45分鐘
朝早塞少少都係1個鐘內

咁搭法真係會多過1粒鐘

悲情城市

巴士可以一覺訓到尾
以前住天耀行上西鐘5分鐘都唔敢講到咁快
不過如果預啱好時間+行超快又真係一個鐘內既

無升值潛力

咁計法市區就唔係半個鐘以內喇

鎖門等lift落樓行路等車，再加落站行路等lift上公司門口就已經4個字至半個鍾 住市區車程0分鐘都要呢個時間，連埋車程就自己加咪仲冇著數

人地可能係港鐵職員，係中環站返工

馬灣 深井環境好過天水圍好多 交通不便程度price in哂

人人公司地點都唔同 點會計公司 自己預鬆少少咪得 總之話嘉湖1個鐘去唔到中環既真係on9仔黎 未試過就亂咁up 靠踩低其他區黎攞自尊

#79 有哂

其實天水圍真係咁多新移民咩
就算係都係九十年代正常嗰批啦

其實明明大西北越黎越多年輕夫婦入住 因為個個都買唔起港九市區 係天北公屋邨先多新移民啫 但全港邊到公屋邨唔多新移民？

得啦，總之住天水圍就淨係計西鐵開車到地鐵到中環站一刻就啱

沒半山點住得人 天水圍唔垃圾咩?

馬灣喎 交通咪仲衰

如果淨係計西鐵開車到落車一刻
去香港站30-35分鐘、中環站42-45分鐘渣傻仔 已經計埋中間轉車等車時間

唔係天南，中間，搭輕鐵10至15分鐘

景湖好正其實 對正銀座 入面環境又幾靚

所以英國一定會渣車

得啦得啦，我住左廿幾年都唔夠你熟個時間你最醒

同你鬥快去中環地鐵站同旺角地鐵站
我輸比1萬蚊你

唔洗等車 朝早多人到

住市區但係覺得天水圍環境幾好, 條路又闊綠化又多空氣都好啲喇

咁要多謝董伯伯啦，居屋轉曬公屋

平時搭969由匯豐上車去到天水圍站都係45-50分鐘
我諗967去到麗湖差唔多掛

但係等輕鐵啲閪燈位等撚到年廿八呢

你講銀座總站？返工時間去到天水圍站最少都4個字，如果好彩個幾個燈位全綠+冇乜人上車

多巴基 已經唔適合正常人類居住

拗一唔一個鐘真係好無聊
天水圍就一定係遠架啦
討論下其他方面好過啦
用500萬去比較其他盤咪知垃唔垃圾囉
我唔覺得青山道單幢一房環境會好過嘉湖

駁唔到就講悔氣說話
你係要拗既 你咪list晒出黎點樣1個鐘去唔到中環囉

動真氣

想講有時969快1個鐘都出到中環搭鐵我預9個字去到中環站

真 同價位500萬左右根本冇更好選擇
好彩尖東返工既話性價比更加係一絕

巴士：屋企去銀座，跑過去5分鐘，上車，到天水圍站最少4個字，其中天盛轉左去天水圍站個燈位可以等一個字，大欖前近住元朗個位起碼塞1-2個字，去到上環入中環，好彩唔太塞2個字到

西鐵：我屋企快步去西鐵站地下，5個字，上西鐵上面+等車+5-10分鐘

得閒返工時間去下天中天北搭下啦天南仔

我65 碎
1.6 x 2x2x22=140.8

返工放工d繁忙時間
搭快車9個字出到灣仔啦
就算普通平時969咪又係一個鐘出到金鐘

你住天北就緊係啦

btw邊有嘉湖人會去銀座搭巴士 美麗景有巴士直出你唔搭 係要搭兜天水圍3-4個字既車

仲有快步去西鐵站要5個字 你究竟住邊

真 環境深井同馬灣好太多 天水圍如果唔近西鐵站同馬深一樣差

所以咪叫你去天中天北搭下啦，我住左廿幾年你估我未研究過點搭最快咩

話市區好過天水圍都算，成日話買元朗好過嘉湖嗰啲真係睇唔透
又雜又人多又污糟，黑人南亞強國企街咩都齊，去元朗根本唔想行出Yoho

邊有得咁計
1. 你住九龍好多地方前前後後都要約30分鐘去中環 好多地方甚至要45分鐘
而住嘉湖前前後後其實都係1個鐘左右 即刻每日來回差1個鐘啫 搭車都係玩下手機架啦其實

買野唔方便呢 馬灣其實有冇商場

差一個鐘都差好多下

問題標題講緊嘉湖喎而家

但俾班後生夫婦上車托到高哂，一車車咁湧入嚟

條友on9仔黎
我唔係住大西北都知
元朗 天水圍其實出巿區幾快

近西鐵站其實ok

同埋有專巴5-6分鐘都到天西

至弊樓價平一半呢 嘉湖450呎2房先5-5.2m
市區同樣呎吋要成7.5-9m 幾多人買得起

公屋地帶

係, 元朗已經飽和多人多車到痴線
天水圍個栢慧勁撚多人睇 CLS
無辦法, 個個仆入去上車
好快又炒貴晒

我諗我同你住既地方差唔多
朝早road traffic 好難預，搭751轉西鐵出中環啦，1hr真係去到架
非繁忙時間就預時間搭969/967，快既去信德可以50分鐘落車

元朗天水圍西鐵算快
幾個熱門返工地點
奧運 中上環 尖咀都快

港島東同東九龍就真係仆街

屋企有間係到賣唔出 移民前住過一排 我勸你千祈唔好買 由其樂湖 新北江又污糟又臭 勁撚污糟勁多閑雜人 班公屋狗成日係個閘到等人用住戶證開出消防局個閘

On9

除咗車程仲有其他因素嘅
校網 環境 都差市區一截

講風水就唔好留係香港啦
成個香港比中共SET哂風水陣啦
你仲係度講間屋風水
有撚用?

天水圍同深水埗係最唔想住嘅地方
不分上下

聚星樓

樂湖痴住新北江真係特別雜，同埋翠湖管理做得差
五六七期嗰邊舒服好多，遠離咗公屋區同銀座企理啲
好多人買樂湖賞湖貪行到去西鐵站，但住得大西北都唔爭在嗰幾分鐘啦

20幾年啫多數 btw30年都叫舊？ 咁太古城、美孚新邨、城市花園果啲叫咩

你有仇家搭開967 969A 969B?

環境贏好多市區地方喎 綠化多 有大過維園既天水圍公園，運動場、遊泳池、圖書館都齊 本身又有大型會所。校網就真係差啲啦，仲有shopping買野都要去返yoho

其實搭開西鐵多巴士大欖差唔多一個禮拜塞一次冇得玩

新北江簡直係我人生新體驗 我第一次見外來人可以係個要拍卡嘅私人屋苑周圍走

環境我係介意支那人多啲
雖然全香港都愈來愈多
但硬係覺得屯門天水圍上水粉嶺會多啲

出市區係真係遠，但都可以接受
好多巴士線

環境就真係唔覺得差，唔係好逼，同埋淨係體育館都3,4個
係可能野食選擇少d

天水圍居屋呢?

嘉湖十大屋苑冇人接 笑左
同埋大西北只會越黎越多人住 講到冇人接就唔會要5-6百萬去買啦 柏慧要6-7百萬添

真 賞湖都好啲 樂湖真心不了
賞+美麗景最好 同埋美麗景有啲巴士直出既/輕鐵2-3個站到西鐵 有時仲快過樂湖

樓主快啲買
冇話唔提醒你，包你後悔

唔住，得3300呎，隔離左右樓上樓下全部麻煩友，而且管理費7000幾一個月好貴

天水圍，屯門元朗都係，做咩拉埋深水埗？

開始大維修未？

計埋醫院健康院呢 麗美景係天水圍係自成一角 正常天水圍都唔會行過去 仲有車直踩去市區 除咗車費貴d之外同樓齡有番咁上下外 都係上車好選擇

因為深水埗係連行入去都唔想嘅地方

係呀十大，永遠排包尾
個市升佢包底
個市跌佢跑出

唉香港邊到都多支那人啦 嘉湖我又唔覺特別多 睇過統計話年齡比較年輕先起碼 唔係廢老屋苑

住大西北喺返大西北返工咪冇問題

深水埗直頭驚人身安全問題添 試下夜晚自己去 老鼠又多 冇咩事都唔想去

係咪調轉左
住市區好少去天水圍屯門元朗
深水埗呢啲冇法子唔經過

連登仔住開花園大過室內面積既獨立屋，其他都係垃圾

搭巴士、地鐵經過囉，但無咩都唔會落車

對比天水圍屯門元朗童黨
深水埗南亞好乖

去人哋住宅區做乜鳩，住市區會唔會得閒去馬鞍山杏花邨海怡半島行吓

嘉湖過去5年升幅都幾誇張 跑贏好多市區盤

你以為黃真係大晒呀

黃就唔遠架啦？黃就區內無新移民呀？黃就啲廢老/窮人唔會係面前督眼督鼻呀？

上面話ssp無法子唔經過嘛，咁除左搭車經過，真係唔會特別去

嘉湖跌凸，連登仔都唔買正戇鳩

返屋企樓下7仔？定你住中環？

真係有需要去鴨寮街都係即去即閃，留多半秒都唔想

多鬼先易暴發呀 撈偏一流

cls

漏左元屯囉

笑撚左

至少好過九龍舊區同上水多多聲啦

連登真係痴線, 而家連嘉湖都吹奏埋

所以第一次聽人用天水圍同深水埗比

其實住天水圍條街人少D又乾乾淨淨冇乜問題
不過搭車去返工要一個鐘就真係難搞

天水圍多洗牌撚
大埔都未出聲

ssp 人又多車又多，又有露宿者道友，d師奶成日拉住架買餸車仔四圍撞，啲人拎塊布放係地下就賣野

屯門元朗啲童黨我唔知啦，除左屯市外呢2區我都好少去，天水圍我都唔清楚因為我個屋苑真係無，其他屋邨我都唔會去所以唔知

唔係一文不值唔代表吹奏喎

嘉湖業主要出貨，連登啲傻豬知鬼嘉湖啲料 啲結構

請問九龍舊區係邊度

天水圍童黨
幾多年前呀

以地區之論

5m 天水圍住2房
6m 大角咀新樓住開放式

同樣以上車去計
6m買開放式要搵人接手 絕不容易
再者 高收入專業人士上車都唔會買開放式啦

最後只有貪圖方便 市區兩字
但番到屋企 想做個掌上壓都唔夠位
但露台大到戇撚鳩

如果唔介意你可以住沙頭角 或者再入啲嘅村屋
地方重大

諗起Hello Kitty公仔頭

有限米煮有限飯啫
鬼唔知跑馬地、半山好住咩，有錢先得架
九龍d 5百幾呎2房都過千萬呀

沙頭角一個鐘用公共交通工具出到中環
我相信大把人仆住去住

荃灣都有依個價錢嘉湖唔算特別平

一個鐘去到，咁沙頭角應該貴過天水圍

屯門我會排尾2
天水圍同深水埗最尾
元朗反而覺得好dd

太近唔係好事

曾有15歲女被狂打四分鐘 13歲童被10少年圍毆劫財

除上述一宗外，二月時於屯門安定邨商場天台，一名綽號「牛丸」17歲少女，與15歲同黨涉狂毆另一名15歲少女近四分鐘，同黨更在旁拍片放到網上，警方其後拘捕兩人。

同月，安定邨又再發生另一宗童黨欺凌案，一名13歲男童涉被10名童黨押到同一地點，搶去財物及圍毆。

都唔知你哋係咪扮睇唔到，求其打幾句大把新聞

你自己一個住兩公婆唔生仔都算
有仔有女住啲咁嘅地方 咁嘅校網 對下一代好唔公平

有無去過元朗，定你淨係去過Yoho

咁咪係囉
廢人講廢話

冇人叫你買新樓，市區大把單幢樓

廿年樓都係呢個價呀
單幢樓又難賣又難買，管理費又貴，好多望落都又殘又舊，買唔落手

我寧願每日早少少出門口
都想間屋環境舒服d

以為計晒數就岩咩

咁撚樣都去到英國 重點既係 時間成本還時間成本

實際啲 冇人會有可能搵得到你條天才數既成本返黎

講到買左龍床盤會有多萬幾蚊咁

去過大馬路同yoho

啱啊 一落街就諗到番工

當年笑7林太山莊班人, 今日嘉湖都買唔起了

嘉湖天水圍不嬲被連登仔踩到一文不值架喎 邊忽吹奏

寡你老母人
中二病發作

九龍起碼出中環快 平日出街銅鑼灣/油尖旺又多野行

上水認同

又黎非黑即白論
你沙頭角50分鐘去到中環 28分鐵西鐵去到尖東、有商場同設施有天水圍咁多咪買沙頭角囉

贊成，平時一出街已經死迫爛迫

堅 天水圍正垃圾 出返市區住算啦

我同老婆番工都荃灣
住緊嘉湖(天水圍南), 樓下巴士上車去到番工都係25min 到, 去西鐵就5min , 西鐵出荃西就15min, 快到嘔
其實我地人工賣左樓搬出去荃灣完全無問題, 但真係住慣左天水圍, 係鐘意呢到既靜
呢到樓下銀座既中央公園大到乜咁, 又無咩人, 真係好鬼舒服
其實低密度先係香港珍貴既野, 天水圍(南)係詭異地做到呢樣野
雖一唔好就係餐廳少選擇, 但如果多自己煮就無乜野

得罪講句大西北得啲垃圾工 有咩大公司/外資係大西北？

男人到左30歲要靠交通工具已經on9啦

果d係公屋喳?
嘉湖真係少見大陸大媽, 見到都唔會係打交

講到唔住天水圍就唔洗搭車時間同洗費

政府工

天水圍住係幾好住
同一價錢 大好多
但去邊都遠 睇自己追求咩啦
我情願大啲 下一代都起碼叫有間房
有人就自己返工

好多人都天耀落架

轉左入西鐵站個燈有時等好耐，成日落車行到天橋 架輕鐵仲等緊燈位， 同埋太多人西鐵站落車，條電梯塞好耐

街童勁多幾多年前既事

住慣港島都接受唔到九龍

仲有中電、黨鐵

咪臭係
同埋就係嘉湖夠平 啱晒上樓
呢十年黎多左好多年輕夫婦搬入黎

講環境其實ok
配套就一般
假日實出番區外行

啱，民生一般都ok , 想行街去荃灣、yoho、vcity都係半個鐘

教畜

邊區唔多新移民 嘉湖有幾多廢老

港島九龍人永遠係會歧視新界人
永遠都會用「遠」嚟回避所有討論

利申 新界人

荃灣返工既話天水圍真係住得過 西鐵/巴士都好快到荃灣

對面天榮shk嚟緊有新盤 個價上到咁真係搞唔掂

長實仲諗住改建晒2期酒店做住宅 逼上加逼
原本既人少寧靜舒適應該會冇咁好了

元朗慘D
天水圍西鐵站返工時間有時都上唔到車
朗屏站就真係難上

係買餸貴少少
樓價低，空間大而樓齡無咁舊
無錢落公園行，有錢去屯市荃西甚至尖東都好快
原生家庭係天水圍更加唔使講
D人踩就識，講撚到咁差，咁多頁數出黎價錢相近既更好例子十個都無

仲未計遲下洪水橋發展

2016年 嘉湖兩房仲係280萬 而家500頭 升8成以上

CCL 2016到而家先升左四成（果陣130左右）

呢單屯門喎大佬
同埋天水圍係可以再細分南北
天水圍北多好多公屋 新移民多d
濕鳩輕鐵又慢又廢 交通的確都冇咁方便
但係嘉湖係天水圍南 出入都有村巴 已經算係咁

連登逢反必紅真係定律黎

又唔一定做大公司/外資就係好嘅
做得高職位就話姐
低層咪一鳩樣
如果做細公司但職位高啲人工又高啲
唔會俾做大公司低層差

冇辦法
連登仔個個住君臨天下呢種level
嘉湖又真係幾垃圾

講緊天水圍區啊 你睇下我覆緊邊個先啦

高情商：距離市區有d遠
低情商：屌你老母大西北比狗住

仲有社工 教師 醫護

贊成 住大西北真係每日搭車搭到炆

有on 9俾550買兩房 岩岩見到

唔好話係地區問題 個間隔又開得唔好 鑽石型單位
隔音差 樓上樓下開水喉都聽到
長實樓 區內配套一般 落街買野又唔方便
雖然有村巴 但繁忙時間未必上到車 等第二架又要15分鐘

同埋交通好咗嘛 有西鐵爭好遠 遲下有埋沙中綫 去灣仔車程應該只需35分鐘

2016年

有連登反向etf買一定發達

Lm

1. 遠
2. 舊
3. 一分錢一分貨

連登仔緊係住貝沙灣返數碼港

500萬
大屋苑式管理
3房
有會所

真心唔差
有更好選擇？

所以住邊區係因人而異
唔通你住中環又開心好多咩
咁多車，空氣污染

真 嘉湖質量好好 難得長實樓無咩施工問題

500萬2房渣 不過都有成446呎
3房要5.5-6m

高連登仔280萬唔買，笑柒人林太山莊摸頂
今日500萬

其實好多人係九龍灣/觀塘/油尖旺/長沙灣/新蒲崗返工

但次次一講新界樓就會起勢咁話返港島遠
你估真係個個都返港島架咩

九龍納米好過你天水圍啦屌

不過大西北返九龍東都係辛苦
港島反而還好啦 塞係港島嘅機會比較多

好真實，一味屌，同價錢更好例子，無

九龍好撚過天水圍多多聲啦
囉九龍同大西北比？

天水圍番港島，最多番到灣仔
再東d就太遠

返過西灣河果邊，其實都係一個鐘多D

我明
我講緊overall新界區

垃圾樓

渣車番機場，半個鐘番到，又唔洗塞市區，好爽皮

講遠屯門咪仲遠過天水，
唔好拉埋深水埗比

西鐵紅磡轉巴士 去到北角都係1個鐘

住嘉湖返觀塘都幾係野

天水圍去邊都係一個鐘多D

當然港島南果D唔計, 同埋九龍東都要耐D

港島南住戶表示，我出銅鑼灣灣仔15分鐘，金鐘地鐵15分鐘，中環20分鐘

過海行西隧到西九都係25分鐘，到葵芳都係30分鐘左右

除左去大埔以北，都無乜地方要一粒鐘

你有無去過嘉湖？

hi廢老

岩啦岩啦，嘉湖係最好係世界中心唔買就柒咖啦快買

硬係有d人鐘意誇大天水圍出市區嘅時間
有fd入去我屋企（天水圍第2個站）2次
條友住黃大仙上車夠膽話自己搭咗成個幾鐘車
P. S. 我搭咗10年269C, 冇塞車的話45分鐘甚至更快都到啦

咁你港島南一定方便D 冇得比既

天水圍

好猛鬼, 有fd租樓試要過漏夜跑返娘家

返工時間好難唔塞龍翔道喎
去將軍澳就真係折磨

樂湖剩係燈位四天王都已經塞死哂輕鐵同巴士，反而天慈至銀座個邊燈位少d又早d巴士好快就出公路，輕鐵天慈站之後上橋到天西 唔洗同天福路d車爭路等燈。

邨巴唔洗一個鐘 搭巴士就要啦

元朗南都比到類似嘅嘢 飲食仲有選擇添
我以前跟老婆住過荃灣 真係好迫...又各種噪音，超唔鍾意，直至搬入大西北先感受到咩叫新界應有嘅環境，當然交通有所取捨啦，但搬搬下搬到西鐵附近，又覺得交通幾唔錯，有時形點搭車仲方便過荃灣

唔介意其他人睇到一文不值
反正而家住得幾舒服，又靜，都唔想咁多人沖入黎

想睇下天榮個盤會唔會俾連登屌到排隊入票

你諗下一個月你反廿日工，都無左廿個鐘，一年無左成240個鐘，10日時間，AL 都無咁多

天水圍都吹奏，痴撚線

邊期邊座最近天水圍站?

嘉湖行去天水圍站，唔計
南昌跑個u turn先去到東涌綫，唔計
香港站慢慢同人磨5-6分鐘先到中環站，唔計

仲有，一個鐘到中環講到好似好快咁
又唔係有位坐，日日咁搭人都癲

你老母臭閪就黃，成班支那閪支那仔，咪撚同我講住低賤北區班賤畜係香港人

證明你嘅時間唔係太值錢

上面咪討論一個鐘出到中環囉，42分鐘計埋你東涌轉車架 加10分鐘行去西鐵，咪一個鐘內囉

嘉湖南要逼輕鐵
嘉湖北有shuttle, peak 8-10分鐘一班

其實除咗第一期之外
其他都OK

不過交通就真係冇計啦一定係遠過荃灣沙田呢啲

樂賞行過去10-15分鐘

炒樓姐

咁又點
即是只有返工既人可以講風水
炒樓就唔洗講/唔講得

個個都做實業

交通真係大問題
屯元天全部都係果條路出

龍巿就個個買個個賺啦

人地幾十個單位
全部龍市賺返黎

依D多數玩樓供樓
二千年頭開始玩

天水圍係香港中心你識條撚
講咁耐就係見到去邊都係好方便

唔係話一定 但係機率問題

香港地係金融業為主 大部份商業活動都係集中係九龍/港島
有邊間銀行既head office係新界?
記住我唔係話一定做finance 先搵到錢 其他行業就一定低收入
我講緊機率問題

全港18區收入中位數係有哂統計數據 事實就係咁冇得包拗頸

同埋外資真係9成人工福利都好過港資/中資 呢個就真係我自己經驗推斷既

利申: 細/大/港資/中資/外資都做過 + 唔係做finance

嘉湖?俾狗住 咪撚買

住膠囊都唔柒住天水圍啦
天水圍俾狗住 賤種區

天水圍出中環一個鐘！？你跑住去可能都做到既
但每日返工搭輕鐵已經要迫，上到西鐵未到好迫但一定無位坐，南昌轉車人頭湧湧，香港站動物大遷徒咁，以前每日我都要7:15am出門口，8:45am先到金鐘公司
就算比你一個鐘到，日日咁樣搭法，抖到無得抖，真係遲早抑鬱

而家搬左出港島，我仲好佩服我以前可以咁勁，日日動物大遷徒返工

流浮山好多刀手

嘉湖我諗7千蚊到先算吸引

其實如果係係港島返工做高職位，咪買返港島區/九龍區囉
如果你發現你唔夠錢買，咪證明你既收入仲未足夠住港島九龍囉

有錢你買中半山/淺水灣/跑馬地都無問題架

人哋就係做實業賺到錢
先覺得嘉湖旺佢繼續掃貨

YOHO點同
而家住得嘉湖山莊果班一係十幾廿年買落住到而家
一係新婚買唔起市區焗住買大西北上車先
D支那西唔撚會揀呢D盤

新起同翻新既邨都超過6成係支那西

1萬數呎寧願買荃威方便好多

因為你哋係天水圍ganggang lor

好過邊啲區想知

離島區

童黨問題經常都有, 點會係幾年前

少年誤交損友欲退出黑幫 遭禁錮毆打 警拘3無業黑漢
2020年12月04日
天晴邨青年遭圍毆傷頭 反黑組拘捕3少年
2020年11月13日
天水圍爆兩宗青年遇襲浴血 警追緝逾20名兇徒
2020-07-19
與同學分享前女友裸照 16歲男童遭女方糾黨圍毆兼拍攝下體
2020.07.16
天水圍公園夜歸女遭搶手袋 3男女被捕 年僅19至21歲
2020-04-11
網片瘋傳 逾十人圍毆兩青年 反黑拘四頑童最細13歲
2019-02-21

269C九龍灣上車，就算無事無幹真係at least要1粒鐘
講緊係到天水圍西鐵站咋喎，去到入面仲要再兜

想請教下點升得勁法, 有邊區5年前買係會蝕啊同埋? 次次天水圍升個陣就升得慢過人, 樓市一回佢一定跌得快過人, 巴打教下我佢呢5年升得有幾勁

5.5 ，可以買到九龍，超實用400-470 三房，怕你難按！

洋樓？

有電梯，冇平地，電梯，4-50年樓，之前封，嘅文華閣，咁上下

條友...
九龍塘何文田又臭又多道友？

2016年 嘉湖兩房均價先280萬 而家500頭 我當先得500萬，都升咗足足8成；CCL 2016年130左右 而家先175，先升得3成幾。

所以話啲傻仔狗眼看人低真係好柒 當年笑尻林太啲人去晒邊 班人而家嘉湖都分分鐘買唔起

周圍成班公屋仔，覺得自己，高尚掛！

算係咁
600萬大屋苑+有會所+兩房

問連登仔邊度有更好選擇？

有大陸業務，六日返大陸係幾好，但元朗放便啲！

啲人已經唔記得果度以前叫悲城 !

唔好講時間 叫我轉咁多次車真係不了
情願買樓慳返啲差價拎黎養車

即係洋樓囉
4-50年樓，下手買家好難按到30年

我朝九晚六，8點半出門口.收工重可以買餸！家人住1800呎，深井，望海！返工又轉車，我唔想揸車！

旺區太方便，7仔買啤酒，買宵夜，睇午夜塲，早塲！

唔好咁白
呢度住天水圍嗰啲需要打飛機幻想
佢哋要精神勝利！

同一呎數 由九龍搬入天水圍
多出黎舊錢 可以令自己風流工 9流流就一日

哈哈 我會揀深井

Btw, 屋企附近有7仔、宵夜、戲院，新界區都可以有

養咩車， 揸車咁哂精神， 拎黎日日call uber 好過啦

等tsla 合法autopilot ai 先買車

唔覺wor 天水圍區全港最差深入民心

收工仲要搞成個鍾先返到去

天氣冷，行出行入去又涷！天氣熱，返工行去等車，全身濕，除時發臭，做一日野。臭住返屋企！

我都係住唔起
btw 分分鍾呢到冇人住嘉湖

旺角區，有業主立案法團，冇雞竇！

現在480-550萬左右，380-450呎！你最好夜晩去望下，有冇大馬路，天橋，回收店，洒吧，街市！太子附近最好！住宅，全部都係街坊！幢樓，唔好有劏房！會好什，一般，洋樓不會有！

如果大屋苑，出面有大馬路！一様晚晩飛車，想靜，只可以住村屋！

珀麗灣有哂，出中環/旺角都100%快過嘉湖，賭乜都得

我第一次見人吹奏天水圍好過九龍

8號風球都得

天水圍私樓真係俾區內人買
剩係個輕鐵入面已經集中哂最低質既人，真係大開眼界

而家打風唔會無啦啦話打就打
通常早成晚，至少都早2,3個鐘

但早幾年先話船費問題好麻煩

除左朝早中環返工，每15分鐘一班船
其實好少會搭船
搭shuttle 10-15分鐘都到青衣/葵芳啦

荃灣西仲有冇船入去

真
買嚟做咩 都升唔到

有shuttle

其實都諗緊過
環境係幾好

如果有小朋友，你有工人.返國際學校，ok!

冇小朋友更加ok

夜晚島內周圍行下

柒頭上水未

其實珀麗灣有咩公共交通 eg小巴、巴士
真心想請教

你去過未，試下去一次先啦

搭船要幾耐

25分鐘

未 馬灣賓周公園就去過 但聽落幾吸引想知下

邊到黎

方舟掛

挪亞方舟囉

真 好多樓又有平台 要搭2次lift 又要行
出到屋苑外分分鐘已經10分鐘
中意啲一落地就出得去既樓

買粉嶺都好意思大大聲串天水圍

大西北先升得勁過港島區，有冇睇成交架你

住左廿幾年天水圍，買完返啊爸啊媽度食飯夠哂方便。

珀
其實交通去港島又差唔遠 但去其他地方既話珀會優勝少少

條柒頭唔敢覆

一定係珀 因為出葵芳 青衣快好多

但人地話交通上主要去港島
愉景灣出中環船程25分鐘就到

咁大風
聽朝搭船返工應該好刺激

成個天水圍區都係垃圾規劃
多公屋 最撚低端個班就係住天水圍公屋
蝗蝻有齊晒
天水圍北直頭好似返咗支那咁
有仔女真係唔好住天水圍
校網差 而且你仔女啲同學都係低級人口
永遠都唔會喺社會階級向上爬到
如果我住天水圍 一定唔夠膽同人講 覺得好羞家

你條弱智，2016 天水圍已經300幾萬啦，我都係2016年買樓，你睇下今日都係賺得百幾萬死窮撚。我今日睇緊奥運啦，慢慢住天水圍住過死啦！樓價公開資料都吹錯

完全同意，根本出門口等𨋢行路等車d時間點可能唔計，淨係計車程嘅話仲快過揸私家車啦！

覆左你啦🤣🤣住天水圍學人出嚟哂，仲要有人拎港島出嚟比，記得生仔叫個仔住天水圍都唔好住港島啊

Post 出嚟天水圍升得有幾勁啦🤣🤣percentage 梗好啦平到咁300幾升到500就打飛機

巴打講嘅嘢其實都算有道理
唔使理咁多負評
入得房屋台都唔會移民
藍又居多 唔使上心

所以咪開post吹奏，衰過深圳

「2016年開首，樓價跌到「嘭嘭聲」。新界指標上車屋苑接連失守「三球」，其中天水圍嘉湖山莊終重現「二字頭」，兩房最新造價低見290萬元」

「林太發表「專家食屎」論當日，嘉湖山莊的平均呎價只是約6,800元，兩房單位300萬元有交易」

邊個吹錯？用同一時間既嘉湖2房價同ccl比喎 2016年頭幾時300幾萬 自已話人錯但咩data都冇 柒咗仲死雞撐飯蓋 你睇奧運我睇緊半山添啊傻尻

冇人拎出黎比喎 純料係講返事實數據渣喎小學雞 好心你柒咗就縮返入去啦 睇到人好尷尬

2016年1月ccl原來唔止130 係135 我又真係吹錯既
原來差距比想像中大 原來樓價升幅係約31%
2016年1月6日林太以330萬2房 都被人話買貴咗 當時平均價為約300-310萬

自己計下percentage啦小學生 係啱既咪攞data出黎屌柒我 唔駛講啲挑釁說話黎掩飾自己柒咗既 反正又傷害唔到我

我地天水圍大媽都係深黃！

天水圍全部都係洗牌L

朋友話

天水圍比人屌
5分鐘車程到既元朗國比人吹奏到香港市中心咁

大把2015年嘅新樓而家都蝕緊wor. 你識唔識架

萬幾個單位 成年疫市都冇乜崩盤 減少少都大把人接貨
好多都係後生夫婦上車 每個月都幾十單成交
十個有九個都要出區返工嫁啦 你估啲人唔洗做咩
連登仔會鳩up 但市場唔會

市區方便個個都知嫁啦 同樣價錢買3百呎唔到咋嘛
2公婆住落就知幾on9 困係個空間度人都癲

自住買大啲好啲嘅，550萬三房5百幾呎有排玩。住開天水圍唔會怕唔慣

我識唔少天水圍人都搵多過十萬，我朋友住果嘉湖，佢果層話就話8戶，實際得五戶住，啲人買屋嚟擺雜物，再唔係就兩間屋打通。
太古城，日出康城我都無見過咁Yeah。

咁就差不多

太子，旺角，有業主立案法團，嗰啲你先好買！最好樓下冇食市，管理費一般600-900！重有去睇下條後行！

其實嘉湖走勢同CCL差唔多,
2016年$7000, 上年$10500
又唔好吹到8成咁誇張

其實元朗國比人吹奏既範圍好細, 只有上蓋yoho, 其他都係垃圾

做咩實業？

好多有錢人平時唔係住嘉湖
買間用嚟擺雜物/方便返大陸就真

但細單位真係升到癲

做咩 而家嘉湖5成空置率無人入住咩？

天水圍狗也不屌

呎價比大單位拖低

唔好高估大眾既智商

其他屋苑一樣會, 所以計均價最公道

唔駛返工咪好囉，果d地方就算揸車你日日出入都會嚴煩

如果真係咁計既話 都贏成10% 不過可能只係好彩

但唔會係班傻仔講到跑輸大市囉

其實2016年應該均價係$6700左右 而家10500都升左55%。ccl 就升31% 都係跑贏大市

2016年低位6600, 高位8100
均價點會係6700

天水圍窮
你行一轉停車場睇下有咩車就知其實唔算窮
好撚多公屋富戶

元朗咪一撚樣
仲以為你住半山

可能我樂湖近西鐵
我番尖東同以前住觀塘差唔多時間
多五分鐘，不過車費貴小小

用2016年1月比 用返1月嘅ccl同1月既嘉湖比先有意思

不過你用全年均價都一樣既 但你要搵返ccl果年既均價囉 其實ccl升代表嘉湖都係升架啦

尖東抵屌啦 車程27分鐘到

我冇話嘉湖唔升,
由頭到尾都係想指出你唔好吹到咁誇張姐

但細單位真係升得好誇張

鄰居差不多全部中港家庭
一出門口就聽到周街普通話
好有祖國感覺

其實過去新界西跑贏大市係人都知 不過某程度上都係因為佢地價位細啲啲 可以升既空間大少少咁解
我冇要誇大 係有人講到新西樓一定跑輸樓市 仲要講到跑輸好多我先澄清啫 其實都唔關我事

2016年1月嘉湖呎價約6700 而家10500 =升咗56.5%
ccl 2016年1月就約135 而家176 =升咗31%

咁樣冇錯啦掛

總之係連登買樓就係戇鳩 幫人接火棒

不過屌柒你戇鳩既人係連打J都無地方，同自己阿哥訓緊上下格床，逼緊間公屋隔離有個白卡鄰居，然後日日同你講得公屋先得天下

利申：嗰個人就係我

一個鐘先到中環
如果到港島要再轉車真係會懷疑人生

如果你安於現狀 甘心一世就咁咪係
但好多人都想趁後生搏殺 睇下自己可以上到幾高

啱啊，如果返港島，想呎價平d我覺得愉景灣/柏麗灣仲正

唔明佢哪來的自信
竟然用嘉湖黎同人拗出中環係叫做快
珀麗灣出中環 大概30分鐘都未敢同人講方便

總之天水圍一定無得輸, 香港理想地區, 又多中產, 平均收入又高, 買日用品仲要貴過其他區, 上流社會啦算。

我住荃西都未敢話快. 算啦, 講親呢D區一定成班出AA加居民出黎講到幾好住, 今時今日尺價都係得一萬已經反映一切。

典型非黑即白 個個扯到極端都實冇錯格

連登普遍一講新界樓就點閪點19法

但個區既好處都真係區內人先知
所以多數承接都係區內分支家庭/隔離區

連登仔愈踩就愈升得快

買得上車盤都唔係有錢得去邊
target新界呢啲偏遠窮區有乜問題

人地一路爭拗緊一粒鐘出唔出到中環
都唔知你地點睇野

congratulations

自製稻草人去屌人去攞優越感嘛，唔係咁貴買市區樓做咩

咪係

CLS,層樓價值竟然同要幾耐出到中環掛勾。
住嘉湖一定比巿區空氣清新d,環境靜d，晨運地方都大d啦。
通勤就一定無住市區咁方便。
但性價比係高。
而且係全港最大屋苑，個個月有成交，買賣都易d。
最後，市場反應一切，嘉湖幾乎個個月有成交，根本係極受歡迎。

一層樓既價值不嬲都係location最大影響
澄碧邨又大環境又好仲平到仆街 你唔買?

呢啲地方退休就岩 後生既朝朝都係仆住番工仆住放工 邊個得閒同你晨運
星期六日都寧願訓晏少少補下眠啦 根本冇心機時間去享受咩環境

澄碧邨呢啲得船可以出入 點比較啊

咁呎價係港島>九龍>新界大家都認同
同樣價錢買新界2房 定係九龍港島買開放式/一房
人地講緊市場反映左啲人寧願住遠少少都唔想住納米蝸居
你又行返轉頭話太遠影響價值做乜鳩？

佢啲論據完全冇說服力喎 正常大屋苑都係個個月有成交 證明唔到啲乜

嘉湖成交量高正正係因為佢貨源充足 細屋苑冇供應緊係冇成交架
美聯數據:
嘉湖現時有628放盤 近30日成交係73宗
第一城187個放盤 成交54宗
黃埔花園108個放盤 成交35宗

數字唔會呃人 嘉湖成交同放盤比率係最低
咁都仲話「極受歡迎」會唔會吹大左?

連登仔係時候買樓啦 過多幾年買唔到㗎啦
嗱嗱聲嘉湖山莊呢啲垃圾都買咗先啦

連登仔範本：

（某香港18區）窮
你行一轉停車場睇下有咩車就知其實唔算窮
好撚多公屋富戶

你住過未？

係唔係要笑？

激嬲咗你個天水圍仔添

其實你住粉嶺有咩資格講呢d說話

我見粉嶺低水 買粉嶺唔得？

買得大都冇時間起屋企

最入果啲要四五個字先到黨鐵架

明明嘉湖出名難轉手
戶數多 戶型少 少區外客 多數區內客樓換樓 or 分支家庭
要跑出銀碼就要保守啲
demand and supply 詮釋晒

放盤多到 好少見差唔多成千個放盤

好彩到依家仲有連燈仔吹奏嘉湖
勸喻各位最好買樓前睇下有無人吹奏你個target先

稍為靚仔嘅成交都要包埋新裝修

嬲呀
原來係住北區渣

因為連燈仔住緊

老老實實，粉嶺有自由行果排真心衰過天水圍，天水圍都冇水貨客問題

粉嶺低水就買？巿區大把樓依家夠低水啦又唔見你買？窮你就窮啦
粉嶺遠到on99又2頭唔到岸，買野一係去大埔一係去上水，又多大陸人一係就廢老，仲要多鄉村又藍又黑
成個巿容又殘又舊，校網又差，仲衰過天水圍

好嬲 自住九龍
好羡慕你哋可以住天水圍 點解可以咁好
點解可以咁親近大自然
點解可以長期望住個臭河

點解北區啲樓仲貴過你哋天水圍

北區都有個奕翠園叫睇得下，佢住粉嶺咋

但粉嶺同上水啲樓價錢唔知點解好硬
19低水睇嗰陣都要600-800半新
乜乜龍山1號仲要貴啲

係呀我住粉嶺 粉嶺九龍㗎原來
有冇2021新分區俾我睇

咁又係呀
點似得你地日日同你地啲支那同胞一齊咁開心

天水圍笑人哋粉嶺上水 你都幾搞笑
提醒你天水圍區內冇Band 1學校

住西九啟德講到真係冇你咁幸福

天水圍包容文化區，又有大媽又有屯門歌舞廳

你唔好再講啦我真係好羨慕

咁都好嘈一餐

個個都覺得自己住緊個區最好架喇

你買天水圍就真係住天水圍

人哋買天水圍係放租俾你住天水圍

點解你可以咁搞笑 唔俾人買多一個？

我唔好再講？
明明全部都係你講個喎
係唔係有病呀係

走水貨都揀上水啦，粉嶺呢d地方連走水貨既本錢都無
校網又渣讀d好d既中學都要返上水

因為九成連登仔以公屋狗為主
而新公屋好撚多都係大西北
基於班垃圾自己住公屋低收入
買唔起私樓又心底裏睇唔起自己
所以班低收入公屋狗就會將佢地嘅恨
放埋落同區嘅私樓上
說到底 佢地都只係一文不值嘅可憐蟲
所以自然就要屌嘉湖架啦

知道你天水圍仔好幸福啦，人地住粉嶺好慘呀
乜而家龜縮講完唔認數？
喺度吹奏都係想益人姐係咪
唔好再串九龍港島人得唔得？

而家住北區嗰啲巴打就真係嬲
比你個天水圍大西北笑

做人唔返啲責任ok?

同房屋台住北區嘅巴打道歉啦

冷靜啲
唔好激到爆血管呀知唔知
就新年喇

粉嶺邊間band 1?

而家住北區嗰啲巴打就真係激到爆血管
做人負返啲責任ok?
我諗你天水圍都有基本禮儀

同房屋台住北區嘅巴打道歉先
年三十晚都要俾你踩到一文不值

咁點解呢幾年全港成交最高？唔通你住果類屋苑免費？你到底有無入過去，唔係住果頭，但成日見呢類留言都諗，連登係咪退化到咁......

講自己區好唔緊要
但有啲野，真係唔好吹到咁大

Fyi

新界北區有 20 所中學。其中 2 所是官立中學，17 所是資助中學，及 1 所是直資中學。

六間band 1
一間直資
粉嶺有間心誠中學，有朋友以前讀
去郊遊都多過你哋天水圍一年學費

都唔知你班天水圍憑啲乜嘢可以笑其他區

仲要踩俾佢好嘅區先好笑

九龍又點，九龍塘又係九龍，深水埗夠係九龍
況且得個一兩層樓就收聲咪扮大袋啦，仲要唔係咩貴樓

況且天水圍既樓價係price in左佢既缺點囉，呢d客觀事實無人否認
係你呢d自以為住九龍就人上人，話呢度唔住得個度唔住得

我指係互踩有咩意思

洗撚你提
掉返轉你買粉嶺樓都無資格笑9天水圍啦
不過其實上水粉嶺無問題，係你個人有問題啫

我咪買天水圍放租俾天水圍嗰個囉on9

元朗區有 39 所中學。其中 4 所是官立中學，30 所是資助中學，及 5 所是直資中學。

其中10間係Band 1

真， 住邊都要出黎拎優越感
樣樣野都有取捨架啦，天水圍樓個價低其實咪就係樓價同方便程度既取捨

有d 人覺得遠少少可以住大d 冇問題， 有d 人覺得一定要返工近，根本唔同target 有咩好互踩
依家成個香港都唔好住架啦

因為所有連登仔都係中環返工
利申住大西北 返大西北

搞笑？而家天水圍人扮大袋，越吹越大
過晒火仲要踩其他區托高自己
講幾句賣花讚花香冇人理你
係要post失實內容，搞到個個都覺得你班人有病
咁多人睇唔過眼，唔係因為你住天水圍
係因為你哋影衰左天水圍

不如咁 你地改名叫做天水圍托
一係好似Dr MK咁大方認自己做緊邊行

主要係踩你啫，其實北區真係無問題架

做人公道D，係你住天水圍自以為人上人
你係要踩其他區 咁唯有九龍人踩返你囉
做人負返啲責任，同房屋台住北區嘅巴打道歉先
年三十晚人哋屋企都要俾你踩到一文不值

無band 1?
哦

買咗粉嶺樓真係慘，貴又貴過你
仲要俾你嘉湖山莊笑
識得有個朋友以前住嘉湖山莊，之後買咗北區
知唔知點解？
你想唔想我喺度講嘉湖山莊有啲咩問題
我驚冇人幫你接

做人唔好咁肉酸ok?
大方承認自己過錯
你同各位住北區或買咗北區樓嘅巴打道歉
咁我咪當無數 唔係話唔原諒你
不過你而家小學雞到咁，錯咗唔認仲要覺得自己啱
咁我勸你以後唔好上房屋台，我驚你係咁眼紅人
心理唔平衡 要踩低其他區獲得自我滿足

請講

我有撚踩人，北區係無問題架，主要個問題係你啫
況且要負責任嗰個都係你啦
況且我都唔係住天水圍啦on99，得你一個住九龍

我夠有朋友住北區搬入黎天水圍啦
況且嘉湖樓價咪反映曬好壞，我仲清楚過你洗撚你講

做人唔好咁肉酸ok?
大方承認自己過錯
你同各位住北區或買咗北區樓嘅巴打道歉
咁我咪當無數 唔係話唔原諒你

不過你而家小學雞到咁
錯咗唔認仲要覺得自己啱
咁我勸你以後唔好上房屋台
我驚你係咁眼紅人，錯咗又要撐飯蓋
心理唔平衡 要踩低其他區獲得自我滿足

其他巴打都好想知，你識做啦

仲有連逸峰2房630你都話貴，我懷疑你層樓平過我tim
target d 6m樓下既樓，根據你既講法，點住得人架，唔係人住架

房屋台我成日上，有好多巴打好好人會幫手，邊度似你咁無料又踩人

係呀呢度每個人層樓都平過你天水圍嘉湖山莊

咁樣你係咪會開心d?

進步咗 起碼你懂得自嘲

簡單講一個問題先

地台樓板唔平，每座都有呢個問題
溫差大 濕地公園潮濕
唔建議你用木地板，唔使一年就翹起
或者慳返嘅錢可以每年換一次木地板裝修一次

oic
唔係買嘉湖，好奇下only
如果係咁遲下wetland park應該仲潮濕

你唔係信佢呀
嘉湖唔係期期都望濕地
地面唔平會裝修鋪地板
至於木地板嗰個直頭無䅲

輕鐵等好耐

Wetland park 開價仲平過同區嘉湖 柏慧
三期都抽唔中嘅買家去返市區
同區二手成交數字又冇特別多
wetland 個景觀贏曬 內籠靚唔係鑽石廳
villa 一定潮濕

返放工時間都還好
非繁忙真係等好撚耐
所以有得揀揀返d 近西鐵站既比較好，住得入既真係要用多4,5個字出西鐵站

外牆甩石屎紙皮石
鋼筋外露生銹
樓板唔平 就係石屎偷工唔夠設計厚度
更加唔好講90年代啲石屎點溝

天水圍公屋仔屌嘉湖
都講得通
同埋天水圍公屋仔好容易接觸到嘉湖
話晒叫私人屋苑，點解可以比街外人自出自入

佢哋踩粉嶺上水 大家知咩事
想上車嗰啲唔好因一時心急
嘉湖供應太多好難甩手
仲有好多問題我都未講

想間屋大d咪住天水圍
交通無咁方便

想交通方便咪住市屋 呎數咪細d

個個人喜好唔同
鬧黎鬧去做咩

你計埋成個北區，咁計成個元朗仲多band1過北區，唔明粉嶺憑咩笑天水圍

喺附近翻工嗰啲都不知幾爽，平,大,近
週末日先出九龍，唔洗同人迫

天水圍係72校網
元朗係74校網
係都要沖出嚟柒
你啲仔女係咪直升中學㗎？

讀多啲書啦，你真係乜都唔識

悲情城市 不了

求其講句話人乜都唔識就以為自己好識？

校網
原來小學未畢業

唔係個個好似你咁直升群育中學架
你好幸福唔使揀學校

同北區房屋台巴打道歉未啊？

點夠你波台叻
你起CMHK到訂部S10攞到機未？
中移動啲月費幾平？ $100都唔使？

我話你之嘛
點解要同人地道歉呀？

連登仔特色唔屌唔舒服

死喇
文盲黎原來
我有話我用中移動咩
追下post先喇聰明

你好煩癲夠未

你天水圍返邊間群育？唔掂喎你啲行為同情緒

算啦 原來佢愛國人士黎，唔好同佢癲

不嬲都係，個人選擇 冇分對錯

只係有啲不肖子住天水圍要透過踩低其他區托起

失實偏頗半個鐘去中環都講得出

大西北業主手下留情
講事實唔啱聽可以唔聽

又一個波台 你條數還晒未？唔好再累屋企人

你講中學我講返中學，掉轉頭話我乜都唔識，愛國果然同阿叻d邏輯一樣。

btw , 天水圍有一間私立小學同一間直資小學，粉嶺有嗎？

我住左天水圍廿幾年
當時得天耀、樂湖、天瑞
輕鐵站天瑞係總站

出市區以前得條屯公（熱狗巴年代）
仲要落雨架巴士會漏水
之後開左3號幹線叫好少少

天水圍撚分享下：
1.市區番工係遠少少（但未至於番唔到工，香港有幾大姐)，睇餸食飯啦
2.樓同邨量係多，但係每條邨都隔得好開（冇乜壓迫感）
3.巴士線算多，去邊區都有車咁濟
3.配套其實而家係幾正，印象好似有4-5個泳池（呢個簡直CLS)，圖書館幾靚，足球場，欖球場，濕地公園之類.....其實比其他地區叫多
4.空氣確實係幾好，綠化多，生活上係舒服嘅

睇你追求D咩（每人唔同）
追求生活質素，想慢活嘅，揀天水圍
追求方便，拼搏嘅，揀市區

針冇兩頭利
我得5球
要500呎，又要平，又要有大會所，唔要單幢，近鐵，大型屋苑
你搵比我睇丫
連登仔成日話（悲情、住唔到人）
真心唔明咩野年代？悲情？你連500萬樓都買唔起就悲情喇，住唔到人？天水圍住梗個幾十萬人唔係人？答我？

連登仔9吹，踩人就叻
論點都係9吹冇point，乜乜柒柒我（朋友試過），其實你自己試過未？
做人實際D，香港上車並唔係易事，有邊個唔想有錢丫

我自問唔叻，仲住梗天水圍
由公屋，出嚟自立買400呎（自由市場居屋），再換而家住連登仔所指嘅垃圾偏僻嘉湖，600幾呎，三房套廁

我只係到呢個Level嘅打工仔
天水圍撚，開荒牛

一樣93年天瑞入伙就入住住左2x年
以前既我都覺得冇乜野既
搭車慣左預時間，行出行入ignore 啲新移民行為
到搬離開左天水圍幾年之後
真係返唔到轉頭，唔係要踩天水圍
而事實係要我返入去住
真係覺得好遠真係接受唔返

做左幾年野，有幸成功上車
6百零萬，5百零呎，高層海景
樓下有沙灘，幾個會所，附近冇公屋
15-20分鐘到葵芳地鐵站，算係咁啦
話時話又唔覺得上車算好難
冇點話好刻苦，好艱難
我諗最難同最緊要
係有另一半同你一齊儲
我係儲左200萬cash，做8成按上車
正常黎講9成按仲快啲容易啲添
利申 冇屋企人幫，靠自己

買樓其實所有野都係講取捨
犧牲幾多野，換到幾多野
每樣野係每個人既心中
全部都有個價，每個人既比例唔同
所以覺得唔洗同人比
買得果到，就係果啲缺點你認為not a big deal

覺得分享下好既方面係好事
但唔好夾硬將啲明顯缺點講到唔係缺點
樓上嗌交，就係有啲人死撐死拗先
搞到好肉酸同令人反感

前幾版有人用港島南比較
如果港島南500萬買到400幾尺2房25樓齡非單橦樓
我認輸

馬灣？

yes

天水圍遠、唔係靚地段、嘉湖鑽石型廳、校網普通 etc 全部都係事實，只能夠講交通進步左出入比以前方便
不過蘋果智能手機講到天水圍唔住得人、有小朋友就一定俾童黨教壞又太極端呀？

恭喜你買到自己鐘意既樓盤，其實各取所需啦
買到6m up選擇都多，加上10m樓下有8、9成按係19年按既事，可能上面個嘉湖巴打係之前買落呢

你當深水埗係乜

西洋菜北街，黑警會果啲位？

15-20分鐘先到地鐵站 其實會快過住天端好多？

用圖片黎答你

要講 就 貧富懸殊陣
貧者越貧 富者越富
正苦宗旨 既得利益者繼續得益

天瑞20分鐘出元朗都炆炆地
30分鐘 美孚站都未去到

返觀塘真係狗也不屌 寧願返港島

好地方

其實住半山都唔代表可以串人 但住粉嶺好意思笑人真係世界級 遲咗通返關 成堆支那人喺北區 又逼又嘈又雜 我寧願住流浮山都唔住北區

感覺上同樣交通不便，但大埔社區好過元天屯

欣賞你巴打
班奇行種天水圍玻璃心睇一睇
將缺點扭曲成優點
捏造事實要踩低其他區去托
肉酸到令人反感，只會招致更多人嘅鄙視

你自己踩人就避開唔講
我理撚得你鄙視你鄙視咩，不過買埋啲6m樓下嘅樓，你自己都冇乜資格去踩人層樓垃圾啦，你嗰層好好咩
仲有居屋係資助房屋嚟，結咗婚買左樓就冇資格叫個老婆去抽居屋㗎啦，有本事就唔好學人買資助房屋囉

成日有班友話搭巴士一個鐘出到中環
唔塞車就係
試下8:00 左右上車
有一半時間都塞撚到仆街

拎上水d band1 笑天水圍冇band1 , 然後講小學校網都要捏造事實踩其他區去托粉嶺，又真係幾肉酸

老實講嗰句，要一個鐘先出到中環我都覺得有啲耐
所以買樓自住，又要出去市區返工，如果負擔到嘅話真係唔會揀大西北

你真係玻璃心嘅代表
屈到我層樓6m 繼續踩低人抬高自己
不如你搵間西九龍五百幾呎新樓
6m以下我即刻簽

而家講緊你粉嶺層樓啊戇鳩

嘉湖入到近濕地公園嗰度
睇地圖唔遠但出咗名塞幾個燈口
坐輕鐵 邨巴 返工放工時間諗起都狼狽
都唔明點解佢哋可以捏造交通時間
住深井住馬灣冇人會笑
係因為佢哋唔會將缺點講成優點，更唔會捏造事實

仲有啊真係咁有本錢嘅又想學人做地主就唔好叫個老婆買居屋啦，而家全港都低水啊，快啲買多幾層啦

其實你想表達啲咩
嘗試控制自己行為同情緒先

咁我都認同住天水圍真係遠，無論幾快都好，都一定唔及人哋市區出去市區快，所以嗰啲巴打講嘅嘢我都唔認同
我主要係屌你講到住天水圍就唔住得人，有小朋友就一定比童黨教壞
老實講你唔係住大西北大，但係你都冇乜家教姐

擺到明係屌你啦，我做乜嘢要控制自己嘅行為同情緒啊
我屌你使唔使驚你痛啊

笑左，嘉湖北係轉個灣上高速架清，個高速位係正銀座對面又唔識扮識啦

你有冇睇過樓
粉嶺有平過6m 嗰度唔係天水圍

我上年已經睇6m-8m 大部份7-8m

唔通人哋新聞機構針對你？

咁你記得唔好用高成數按揭買呀，我驚你到時俾人炒冇錢供樓啊

唔好咁啦玻璃心

你同我哋強國嘅同胞似乎冇分別
係咪要捉住我話我歧視你？使唔使追住我九條街鬧

補返張圖俾你
捏造事實？

首期我俾一半，唔使擔心

不過溫馨提示你 住嘉湖記住準備定錢維修保養
樓價平因price in 維修開支大

搭巴士出中環
呢個位唔塞
但邊幾個位塞到仆街你up 唔up得出？

關中環咩事？
佢話嘉湖其實好入會塞天水圍喎，我上面有講，返中環住柏住愉仲好。